В текущем примере вы будем отправлять наше сообщение нескольким подписчикам.
Чтобы понять этот шаблон, создадим простую систему логирования. 
Она будет состоять из двух программ – первая будет создавать логи, вторая считывать и печатать их.

Благодаря этому, мы сможем запустить одного подписчика на сохранение логов на диск, а потом в любое время сможем создать другого подписчика для отображения логов на экран.
Говоря простыми словами мы разделим две обработки нашего сообщения.

#### Точки обмена(exchanges)

Поставщик(producer) никогда не отправляет сообщения напрямую в очередь. 
Фактически, довольно часто поставщик не знает, дошло ли его сообщение до конкретной очереди. 
Вместо этого поставщик отправляет сообщение в точку обмена.

Точка обмена :

- получает сообщения от поставщика;
- отправляет эти сообщения в очередь.

![Alt text](https://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/937/e27/83e/937e2783e6d198e2c840ba93ea01b8d3.png)


Точка обмена точно знает, что делать с поступившими сообщениями. 
Отправить сообщение в конкретную очередь, либо в несколько очередей, либо не отправлять никому и удалить его. 
Эти правила описываются в типе точки доступа (exchange type).

Типы точек обмена:
- direct
- topic
- headers
- fanout

Нам нужен fanout.
Тип fanout – очень прост. 
Он копирует все сообщения которые поступают к нему во все очереди, которые ему доступны. 
Это то что нам нужно для нашей системы логирования.

Для просмотра всех точек обмена.
```bash
sudo rabbitmqctl list_exchanges
```

Раньше мы не указывали точку обмена, и она устанавливалась по-умолчанию,
```javascript
ch.assertExchange('logs', 'fanout', {durable: false})
```

#### Переплеты(Bindings)

![alt](https://habrastorage.org/getpro/habr/post_images/eca/dea/373/ecadea373a77bdbce3f0b9e90cfcb7e6.png)

Итак, у нас есть точка обмена с типом `fanout` и очередь.
Сейчас нам нужно сказать точке обмена, чтобы она отправила сообщение в очередь. 
Отношение между точкой обмена и очередью называется bindings.

```javascript
// очередь 
// точка обмена 
ch.bindQueue(queue_name, 'logs', '');
```

Посмотреть список биндингов:

```shell
rabbitmqctl list_bindings
```
Посмотреть список exchanges:
```shell
sudo rabbitmqctl list_exchanges
```

Для использования:
Запустить два подписчика для всех публикаций(В режиме ожидания);
Один выводит в консоль, другой в файл.

```shell
node Publish-Subscribe/publish-subscribe-receive.js > logs_from_rabbit.log
```

```shell
node Publish-Subscribe/publish-subscribe-receive.js
```

```shell
node Publish-Subscribe/publish-subscribe-send.js text
```